未出黎做嘢嘅學生參與政治係愚蠢行為

時間會過，人會忘記你地，但最重要係香港價值觀係唔會變，你係社會性死亡

香港，大陸，台灣，新加坡，日本，邊個地區係最拒絕有案底嘅後生仔？係香港

任憑你讀到博士都好，一有案底唔洗諗住香港立足，準備做下躝工。你以為老細/HR 會研究你嘅犯罪時嘅前後因果？No

如果你有所覺悟嘅. That's fine. 負皮上一頁，我講嘅嘢唔適用係你身上

冇嘅. Don't risk your future. 社會係殘酷，你有案底，身邊嘅大學同學就踩住你 dead body 去 apply MT 呢樣嗰樣

坐完出黎世界都變，好多外國 life boat 政策都會收返，可能連社會評級都唔夠分買機票

同樣嘅說話都講咗好多次，今次係講比大學未畢業又唔甘心嘅大學生聽 我預咗比人屌柒，但都係為咗你地前途著想，未畢業不要參與政治活動

未畢業係唔係可以唔參加你地臭閪蚑那既蟈情教育呀臭閪蚑那賤蛆

請問張六常(欣客)(狗隻#36383)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

三十歲人，有啲生涯劃規經驗想分享畀後生仔女

我講嘅，係基於你地最中意嘅連登巴打評論，超多正皮的 做人核心永遠都係搵錢，搞政治就冇工冇錢

做人核心永遠都係搵錢。

二、閣下有咩賣點
又不妨將自己當成一件商品，你賣點係咩？你係搶手貨定籮底橙？一個人嘅價值，主要由以下條件組成。評估吓自己值幾錢。

黃店waiter好失禮你？
話哂都有最低工資

哦，有案底冇工開你養ok?
唔係你養就咪誤人子弟

咁返上你地臭閪蚑那係唔係淋病毒蛾養

學生有熱血無負擔
唔通等出嚟做嘢有經濟壓力同負擔先參與政治？
連學生都唔參與政治的話個社會無得救

唔認同
學生係未來，they shouldn't be imprisoned
熱血我駁唔到，但無負擔你係講 monetary cost but not opportunity cost
成年人 opportunity cost 少過學生，但學生要犧牲，係食人社會

學生應該返學校讀書考試

參與政治一定有案底？咩邏輯

出咗嚟做嘢嘅學生仲係咪學生？

狗應該返埋位食狗糧唔係喺度吠

未有 full time 都係

班老野又唔企出嚟，又叫班細嘅為未來打算唔好出，最後冇人出

學生的未來唔係你諗的未來
講完

It's not logic. It's fact. 你可以保證參與政治係依家香港社會冇案底？人生得一次，唔反對留意政治，係反對參與政治，特別指遊行集會和你乜

Your underlying assumption is a mistake. You’re assuming political participation necessarily results in imprisonment. Yet there’s all sorts of political participation which doesn’t break the law.

What did you say? 學生未來係踎監再做 waiter? I don't think so

I did not assume it. It's a fact in HK.
望下香港發生緊咩事，兩年前我未必會講呢句，依家我呢句係 fact ，而你嘅 argument 係違背事實，即係 mistake

你講得唔準確，係當下/現在黎講成年人OC大d，但係如果講intertemporal黎講，學生嘅OC大d
咁你就要諗，學生做決定時佢諗嘅係now定係intertemporal choice？大部份都係now，因為佢地想像唔到將來可以有幾差，又或者係熱血當下令佢地有類似money illusion嘅‘cost illusion’
某程度黎講成年人睇intertemporal effect清d多d，年輕人欠缺呢d資訊。某程度係呢個consumption choice就Y左

Well we have a legal right for political participation. 有批下不反嘅遊行集會唔係反法. Political participation also involves voting in elections, so I don’t know what facts you’re relying on. 講句 it’s not logic, it’s fact 以為自己好型？

因為香港唔值得細嘅用前途去企出黎
點解唔值？一已經犧牲太多，二法例太多，三權力太大
建議學生奉公守法，安身立命

唔係型唔型嘅問題，係事實
It's a fact. You can either accept it or not.
人身攻擊我唔會改變既定事實，每日發生嘅事

有不反唧遊行集會都係反法？我都唔知你講咩事實。參與政治就代表一定唔可以去合法嘅遊行集會？

有批下不反嘅遊行集會唔係反法. Political participation also involves voting in elections

合法遊行集會最後點收場？Have you experienced it? Or you are hker living overseas for a long period of time
你字𥚃行間都係技術性迴避同基本法賦予
現實又係咪咁運作，心知肚明

you can win me in this debate but nothing will change

根據你嘅邏輯，賺夠錢退休之後就可以參與政治，因為唔會影響份工？

無講明，我嘅思維係 discounted expected payoffs ，的確學生現在 OC 細，但個 loss 大到我唔夠膽睇

我做行政總廚

每個人嘅價值觀都唔同，你覺得重要，我覺得唔太重要，自己諗清楚就得

現實同理想之差，唔想學生以為柴娃娃過家家最後食皇家飯

明眼人都知我係拋磚引玉...
先講老高，啲人睇唔過眼自然會share 自己睇邊個邊個，點高汁法

我為你天真嘅諗法感到無比擔憂

我就唔知你講咩柴娃娃過家家。
不過每個人有獨立思考嘅，認為值得去做咪做，有咩問題

咁樓主既邏輯入面點睇俾共產黨屈坐冤獄既人？

例如公司破產要搵人祭旗，搵左你，而你只係打工

之後你無錢，坐兩三年監

你番工係咪愚蠢既行為？

最後收場係變非法集結，唔代表學生唔可以參與原來嘅合法集會或遊行後離開，唔代表未來嘅集會會非法收場。同埋就算所有19年、20年嘅集會非法收場，亦都唔代表原本參與嘅所有人離低曬。你最多可以話未來出嚟嘅學生唔好參與非法活動，同你所謂嘅參與政治係兩樣野。同埋未來嘅政治活動係點，冇人知。你不停用19、20年反送中來infer未來會係點，跟本就已經唔同曬。仲有，參與政治唔一定係遊行集會，投票已經係參與政治。

我唔係身處外地嘅香港人。我係一個參與完合法遊行後離開嘅學生。

唔係
係連登做網評員都係條出路黎
好似閣下咁，幾多案底都唔怕

曾得成一樣坐過啦

你錯grammar。係you can beat me. Unless you want to say that you are a prize for me to win.

好簡單，中學生大學未畢業嘅價值觀唔同大人，而且理解能力同自控都比大人差。嗰一刻以為值得去做只係對於嗰一刻嘅自己。而且佢覺得值，覺得係 expect ，expect 嘅事同實際嘅事會差好遠

大個佢會自己揀想移民定想腳踏實地定去理想國

覺唔覺2019夏天玩大左d fd

Nobody cares
Don't make it like an IELTS test or TOFEL

If the government respects the law, you are right. You say I am doing inference but what's wrong with a correct inference ?

叻人緊係跟党走

如果事實如你所願你就唔洗叫 fuck popo 既名
Stop dreaming or playing with certain assumptions. Wake up.

2019年，你落街問下學生咩係逃犯修訂條例，點解反對。同一條問題，你問下支持政府嘅鄉音藍絲。

相信理解能力，學生會高好多。

後悔？做順民就一定無事咩，咁快講後悔。你讀下歷史啦。中共立國，上海商家佬被抄家，你問下佢後唔後悔。國民黨降兵被派去打韓戰，你估佢後唔後悔投降